\chapter*{Conclusione}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Conclusione}
Dopo aver analizzato i risultati sopra presentati è possibile trarre le conclusioni che verranno qui di seguito esposte. A prescindere dalla strategia utilizzata il valore del throughput rimane lo stesso al variare di $\lambda$, esso si mantiene ad 1 fino a quando $\lambda \leq 40$; al di sopra di tale valore il throughput inizia a calare leggermente, nel momento in cui viene negata la condizione di stabilità i valori del throughput subiscono un calo drastico.\\
Nonostante questa caduta si noti che anche con il doppio del carico al limite sopportabile dal sistema (dunque $\lambda=128$) il throughput rimane comunque 0.493, il che significa che pur perdendo più della metà delle macchine virtuali (fatto molto grave se si stesse parlando un sistema reale) non si arriva mai a perderle tutte o quasi.
\newline
Per quanto riguarda il numero di migrazioni è possibile notare come la strategia che mantiene più alto tale valore è la strategia \textit{centralized}, questo è normale se si considera che questa strategia controlla se c'è bisogno di effettuare migrazione sia all'arrivo che alla dipartita di una macchina virtuale. La seconda strategia che tiene più alto il numero di migrazioni è quella \textit{senderbased} questo perché viene controllato il bisogno di migrazione ogni volta che una macchina virtuale arriva nel sistema.\\
La strategia \textit{receiverbased} arriva invece a numeri drasticamente bassi se si sottopone il sistema ad un grosso carico, per l'esattezza a partire da $\lambda = 80$, questo perché da questo valore di $\lambda$ in poi, come sottolineato in precedenza, iniziano a perdersi diverse macchine virtuali il che significa che il numero di macchine virtuali che lascia il sistema sarà molto più basso rispetto ai valori ottenuti con le altre configurazioni, ed è stato spiegato prima che la strategia \textit{receiverbased} controlla se c'è necessità di migrazione ogniqualvolta una macchina abbandona il sistema; pertanto è normale che il numero di migrazioni si abbassi così tanto soprattutto se si considera il fatto che quando il sistema viene sottoposto ad un carico molto grosso i nodi non arriveranno quasi mai nella condizione in cui si ritrovano ad essere ``underloaded''.\\
\newline
Nonostante le precedenti considerazioni sul numero di migrazioni effettuate si noti che la deviazione standard che è stato detto dare un indice sul bilanciamento del sistema mantiene i valori migliori con la strategia \textit{receiverbased}, e quelli peggiori con la \textit{centralized} mentre la strategia \textit{senderbased} si avvicina di più ai valori della \textit{receiverbased} ma rimane leggermente meno performante.\\
\newline
Di conseguenza è possibile affermare che la strategia che mantiene un miglior bilanciamento del carico se il sistema è sottoposto ad alto carico è quella \textit{receiverbased}, ossia una strategia distribuita, si noti inoltre che nel progetto sviluppato le migrazioni sono state considerate a costo costante in quanto immediati in un sistema reale la migrazione di una macchina virtuale comporta diversi costi e di conseguenza anche un relativo abbassamento delle performance del sistema; pertanto non bisogna considerare come fattore negativo il fatto che tale strategia abbassi drasticamente il numero di migrazioni sotto grosso carico ma invece è probabilmente considerabile un fattore estremamente positivo.\\